% Copyright (C) 2009-2015 TeXniCie A-Eskwadraat <hektex@a-eskwadraat.nl>
%
% This file is part of the A-Eskwadraat LaTeX collection and may be
% redistributed under the terms of version 2 of the GNU General Public License
% as published by the Free Software Foundation. See LICENSE file for details.
%
%% $Id: machtiging.sty 733 2015-02-23 14:38:43Z aldo $
%% A-Eskwadraat machtiging class
%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1999/06/01]

%% BESTANDSINFORMATIE
\newcommand\macht@filename{machtiging}
\newcommand\macht@filedate{2011/02/24}
\newcommand\macht@fileversion{0.3.1}

\ProvidesPackage{\macht@filename}[\macht@filedate\space v\macht@fileversion\space A-Eskwadraat machtigingskaart]


%% PACKAGES EN AFHANKELIJKHEDEN

\RequirePackage{ifthen}

% Controleer of we wel in een aesbrief zitten. Geef het op als dat niet zo is.
\newcommand\macht@geenaesbrief{
  \PackageError{\macht@filename}{Dit package werkt alleen met\MessageBreak
  \protect\documentclass{aesbrief}}{}
}
\ifthenelse{\isundefined\filename}{
  \macht@geenaesbrief
}{
  \ifthenelse{\equal{\filename}{aesbrief}}{
    % wel een brief. prima
  }{
    \macht@geenaesbrief
  }
}

\RequirePackage{aesfactuur}
\RequirePackage{url}


%% HACK DE BRIEFCLASS

% zet tijdelijke dingen klaar voor een machtiging
\newcommand\macht@zetklaar{%
  % overschrijf maar bewaar briefhoofdblokjes
  \let\macht@oudeblokjes\aes@briefhoofdblokjes%
  \renewcommand\aes@briefhoofdblokjes{%
    \zetblokje{lb}{Naam}{\macht@naam}%
    \zetblokje{mb}{Adres}{\macht@adres}%
    \zetblokje{lo}{Rekeningnummer}{\macht@rekeningnummer}%
    \zetblokje{mo}{Postcode + Plaats}{\macht@postcode}%
  }%

  % verwijder maar bewaar returnline
  \let\macht@oudereturnline\aes@returnline%
  \renewcommand\aes@returnline{~}%

  % overschrijf maar bewaar cienaam
  % Het e-mailadres staat anders nergens. Het bestuur-mailadres is hardcoded;
  % het bestuur gaat uiteindelijk over de machtiging.
  \let\macht@oudecienaam\aes@cienaam%
  \cienaam{\url{bestuur@a-eskwadraat.nl}}%
}

% herstel de situatie na een machtiging
\newcommand\macht@ontmantel{%
  \let\aes@briefhoofdblokjes\macht@oudeblokjes%
  \let\aes@returnline\macht@oudereturnline%
  \let\aes@cienaam\macht@oudecienaam%
}


%% DE MACHTIGING-ENVIRONMENT VOOR DE EINDGEBRUIKER

\newenvironment{machtiging}{%
  \macht@zetklaar%
  %
  % we hacken de kop 'Machtiging' in het adresblok:
	\begin{brief}{\vfill{\LARGE\itshape\bfseries Machtiging}}
  \geenopening
	Hierbij gaat ondergetekende ermee akkoord dat studievereniging \aesnaam
	volgende bedrag van bovenstaande rekening afschrijft. Het bedrag zal
	jaarlijks in september worden afgeschreven. 
	\vspace{1cm}\par
  \begin{factuur}
}{
	\end{factuur}
	\vfill
	
	\begin{tabular}{p{0.4\textwidth}@{\hspace*{0.1\textwidth}}p{0.4\textwidth}}
	Datum & Handtekening \\
	\vspace*{15mm}~ & \\
	\dotfill & \dotfill
	\end{tabular}
	\vspace{1cm}\par
	
	U kunt het bedrag binnen 30 dagen na afschrijving terug laten boeken op uw
	rekening. Dit kunt u doen via Mijn ING of door contact op te nemen met ING
	Klantenservice (0900-0933). Meer informatie hierover vindt u op
	\url{www.ing.nl}.
	
	Deze machtiging vervalt bij be\"eindiging van uw donateurschap of wanneer u
	deze zelf intrekt. Dit kunt u doen door contact met ons op te nemen via
	bovenstaande contactgegevens.
  \end{brief}

  \macht@ontmantel%
}

%% INHOUD

\newcommand\macht@naam[1]{\PackageError{\filename}{Je hebt geen \protect\naam\space opgegeven.\MessageBreak Deze machtiging moet naar iemand gaan...}{Vul alsnog een \protect\name\space in.}}
\newcommand\macht@adres[1]{\PackageError{\filename}{Je hebt geen \protect\adres\space opgegeven.}{Vul alsnog een \protect\adres\space in.}}
\newcommand\macht@postcode[1]{\PackageError{\filename}{Je hebt geen \protect\postcode\space opgegeven.}{Vul alsnog een \protect\postcode\space in.}}

\newcommand\macht@rekeningnummer[1]{\PackageWarningNoLine{\filename}{Je hebt geen \protect\rekeningnummer\space opgegeven.\MessageBreak Misschien hoeft dit niet, nu puntjes ingevuld.}%
% dit moet standaard wel puntjes krijgen:
\vspace*{\baselineskip}\par
\parbox{2.5cm}{\dotfill}
}


%% INHOUDSPECIFIEKE COMMANDO'S

\newcommand\naam[1]{\renewcommand\macht@naam{#1}}
\newcommand\adres[1]{\renewcommand\macht@adres{#1}}
\newcommand\postcode[1]{\renewcommand\macht@postcode{#1}}
\newcommand\rekeningnummer[1]{\renewcommand\macht@rekeningnummer{#1}}

% en klaar!
\endinput
